[又係我出情景題] 變焦OR定焦

又係我，
我好中意研究大家使用配搭鏡頭習慣

今次問題係，
假設你有一支12mm，一支105mm

中間個range你會揀：
A) 50mm F1.4 / F1.1 / F0.95
B) 24-70mm F2.8

旅行用
留下你既選擇同原因諗法

14同105咩光圈先，去邊旅行先

50

b, 天涯鏡

去邊旅行唔想限制呢個設定，當環遊世界
12同105當F2.8先

24-70 太大太重

旅行輕啲好
如果覺得無問題就呢支

本身想講去旅行緊係方便唔帶咁多鏡，但睇你頭兩支鏡，都係大光圈好啲。同埋50喺FF上都方便用，當然35會更好

b,帶三支鏡去旅行好多時會懶換鏡

旅行我鍾意用zoom. 去旅行唔係搵食重要帶一抽鏡又重又要慢慢換
即係冇心情影

平時出下街慢慢影就prime.

係，我明
但有時大光圈加上外地景致有種特別既魅力

應該24-70

然後唔帶支12 淨係帶105同2470

2470

直頭剩係2470啦

a
旅行拎太多太重會無心機影
寧願一支28-300/24-105 再加35mm
業餘影無咩所謂啦